深入淺出–塑膠垃圾對駱駝的禍害

塑膠影響海洋生物的新聞屢見不鮮，但對陸地生物的影響也絕對不能忽視。

（圖2）全球約有三千五百萬隻駱駝，而阿拉伯聯合酋長國(阿聯酋)至少有三十九萬隻駱駝聚居。

自2008年起，三萬隻駱駝的死亡個案中，就有三百宗個案相信是因為吞食塑膠廢物引致而死。

（圖3）圖中為五份在駱駝身內找到的塑膠廢物。

塑膠廢物的化學物不但會影響駱駝健康，更會阻礙器官正常運作，甚至乎給予牠們錯誤的飽肚感，使牠們停止進食飢餓而死。

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

Ref1:

咁多文咁嘅

好慘 原本已經要俾人騎

成日見外國大肥婆騎佢地

old meme來的

膠袋？ 魚入面有

原來個沙漠咁鳩多垃圾架？

我認知的沙漠

睇相就好似係，未去過唔知。

文入面話沙漠地區大風同埋空礦，啲塑膠好容易從開蓋垃圾筒或者堆填區飛往沙漠各地，但係真唔係就真心唔清楚。

樓主好多文

我反而覺得所有呢啲膠袋膠飲管膠樽食死啲生物嘅問題嘅原因從來都唔係因為呢啲嘢嘅出現，而係垃圾處理嘅問題，理得你幾多膠袋飲管，你好地地掉落垃圾桶去堆填區根本就唔會漂落個海到，個問題最多都只係啲膠喺堆填區到難分解同對土壤有污染

真

natural selection
連膠唔識食都唔知抵淘汱

到時只係篇文嘅主角變左另一種物種
點解唔好好處理最根源嘅問題
用太多

篇文嘅主角其實從來都唔係個重點，乜species食膠都係死㗎啦，即使你用少左膠袋，一日垃圾處理嘅問題存在，啲海龜駱駝海豚都係食膠袋，你點減都係唔可能將塑膠產品嘅使用率變0，呢樣係文明社會嘅必需品，反而嚴捉亂拋垃圾落海就可以肯定啲龜龜唔會笠住個膠袋

根本唔係製造垃圾問題， 係亂拋垃圾問題。

三萬隻黑警駱駝

Joey唔做嘢

我用完唔會掉去沙漠

即使你用少左膠袋，一日垃圾處理嘅問題存在，啲海龜駱駝海豚都係食膠袋
反而嚴捉亂拋垃圾落海就可以肯定啲龜龜唔會笠住個膠袋

減少使用同垃圾處理掉個位係咪調轉左

你點減都係唔可能將塑膠產品嘅使用率變0，呢樣係文明社會嘅必需品
1. 係咩智商先會認為要使用量零先可以改善到問題
2.文明社會嘅必需品有啲宏觀思考都唔好意思咁講

你覺得膠袋未發明之前啲人係咪無法生活嫁邊個知抵時會唔會發明到另一種物料取代到膠，可笑嘅言論，但問題係地球環境可以捱到個一日
宜家唔係叫你淨係唔攪垃圾處理但揮霍無度咁使用膠都係一個好大嘅因素（可以話係最大），但每次有哩啲議題反環保撚就會起晒鋼將責任一推了之，重點係垃圾處理同減少用量兩邊，作為一個平民能夠做出改變嘅係邊樣？

係網上留言一啲都唔係我責任，責任係政府同大機構呀

邏輯問題，假使你可以成功咁做到源頭減廢，社會使用塑膠產品嘅數量大幅下降到，咁係咪等於0膠袋0飲筒飛落海飛去森林？點解啲海龜駱駝食到膠？係因為啲垃圾比人不負責任咁掉落海。社會少咗膠袋≠膠袋唔會跌入海洋。就算比你ban到成個社會唔比用膠，咁啲爛衫褲鞋物呢？建築廢料呢？玻璃樽呢？環保袋呢？鋼飲管呢？呢啲嘢跌落海比海龜食左唔會死？講到最尾一日唔處理好亂拋垃圾嘅問題即使你啲垃圾再少再「環保」，啲生物都係有機會食到啲垃圾食死。

至於話塑膠係咪文明社會嘅必需品，咁我想問下你舊時無嘅社會可唔可以達到我哋而家嘅living standard同quality of life？你而家會唔會去街市用條鹹水草生勾勾吊住條魚再攞個重用左唔知幾多次又唔消毒嘅竹籮兜住啲用報紙包住嘅菜咁買餸？你身上著嘅嘅衫褲鞋襪無咗塑膠係咪仲可以做到而家咁輕便舒適保暖又高實用性？你每日坐緊嘅巴士嘅轆仲係用緊木頭整嘅有無可能仲有而家嘅耐用性同舒適度？醫院用緊嘅所有一次性用品包括尿喉針筒無菌消毒包探熱針套等等等等嘅嘢你用一啲可循環再用嘅物料做嘅你係咪可以確保每日咁大量嘅物品都可以徹徹底底咁消毒？呢啲算唔算宏觀思考？我可唔可以咁講？定純粹你所有嘢都太理想化？

Sorry薯仔用左你咁多位